\subsection{Outils}
Nous avons choisi de nous limiter aux outils suivants lors du projet:

\paragraph{Git} C'est notre gestionnaire de version attitré, nous permettant de sauvegarder tout document important et ses différentes versions. En cas de soucis lors de la modification de l'un desdits fichiers, c'est lui qui nous permettra de récupérer le meilleur des 2 versions facilement.

\paragraph{LaTeX} Outil de mise en forme, facile à utiliser et permettant, à partir d'une utilisation simple (remplissage de texte) de faire une mise en page claire, d'avoir une page de garde, des en-têtes/pieds de page, le tout sans demander de temps (utilisation d'un template)

\paragraph{StarUML} Outil de modélisation pour le langage UML. Il permet la réalisation et l'exportation de diagrammes de manière intuitive.


\paragraph{Redmine} C'est notre plateforme de gestion des tâches. Il nous permet d'assigner des tâches et de suivre l'avancement de celles-ci au cours du projet.

\paragraph{ARIS} C'est l'outil de modélisation des processus nécessaire à l'élaboration de la solution à proposer au client.


\paragraph{}
\subsection{Procédure interne de validation}

La procédure de validation est effectuée en cinq étapes :

\begin{enumerate}
	\item Le chef de projet obtient un vue général sur le problème en utilisant la méthode QQOQCP
	\item On définit l'écart (i.e. la différence entre la situation idéale ou objectif et situation actuelle).
	Le chef de projet et éventuellement le responsable Qualité vérifie(nt) le niveau de conformité pour chaque processus en comparant les résultats du travail de chaque membre de l'équipe avec les besoins du client et les règles de bases définies au début du projet.
	\item On traque les processus non-conformes à l'origine de ces coûts de non-conformité
	\item On corrige les processus précédemment ciblés à l'aide d'une méthode itérative, qui permettra de corriger les erreurs en gardant les forces.
	\item Une fois que le document a atteint une qualité acceptable\footnote{On définit la qualité acceptable comme étant un écart à l'objectif inférieur à un seuil arbitraire, seuil pouvant être assoupli avec l'approche des deadlines}
\end{enumerate}


\subsection{WorkFlow}

Le workflow de production des livrables se divise en 4 processus:
\begin{itemize}
	\item Rédaction du livrable (par la personne à qui la tâche est assignée)
	\item Relecture du livrable par la(les) personne(s) la(les) plus qualifiée(s) (responsable(s) des domaines sur lesquels porte le livrable)
	\item Vérification de la forme (mise en page, fautes) par le responsable qualité
	\item Validation et archivage du livrable
\end{itemize}